Javascript codeing 有冇高手可以指點 #adore #adore

最近想學 Javascript, 主要係想係 google sheet 上面做到 d function 可以將 sheet1 上選取咗既範圍, 用一鍵方式移動到 sheet2 上既指定位置,
我用 Record 方式做咗後, copy 咗段 code 出黎如下

function myFunction() {

var spreadsheet = SpreadsheetApp.getActive();
spreadsheet.getRange('B3:E7').activate();

spreadsheet.setActiveSheet(spreadsheet.getSheetByName('sheet2'), true);

spreadsheet.getCurrentCell().getNextDataCell(SpreadsheetApp.Direction.DOWN).activate();

spreadsheet.getRange('A13').activate();

spreadsheet.getRange('\'sheet1\'!B3:E7').copyTo(spreadsheet.getActiveRange(), SpreadsheetApp.CopyPasteType.PASTE_NORMAL, false);

};

上面成段, 主要係呢句想請教大家
spreadsheet.getRange('B3:E7').activate();

如果每次欄位既 selection 都會係 B 至 E 格入面選取, 但範圍會每次都唔同, 咁呢句應該點寫先能夠執行到我想要既效果

希望高手指點吓
btw, 如果想學吓係 google sheet 上寫 javascript function, 有冇好書介紹黎

"B3:E7" 變成"B"+start+":E"+end?

送段code比你
function modifyCellOnSheet(ssid,sheetName, x, y, value){
var spreadSheet = SpreadsheetApp.openById(ssid).getSheetByName(sheetName);
spreadSheet.getRange(x,y).setValue(value);
}
ssid姐係spreadsheet id
vba好google好
用activesheet/activerange/activecell通常會用到人都癲

btw呢個叫google script
不過同javascript係類似

唔 work, 出咗 "START" is not defind

巴打段野我要參透吓先 多謝咗先
巴打知唔知有冇 d 書係教 google script
去過圖書館搵唔到

上網睇documentation啦
不過巴打有無programming底？

冇 programmming 底
想由最基本學起

上youtube搵下
應該有片教基本javascript
睇住嚟學 同時試下自己打
學完基本再睇埋google關於google apps script嘅tutorial
應該都有片唔駛淨睇文
要做google sheet基本野應該唔難

getRange(row, column, numRows, numColumns)

var SpreadSheet = SpreadsheetApp.openByUrl('試算表網址');
var SheetName = SpreadSheet.getSheetByName('工作表名稱');
var range = SheetName.getRange(3,3,5,2); // 指向 C38

如果我想做個 function 做表格,
範圍係由 A3:J3, 我知道選取範圍係打 Spreadsheet.getRange(A3:J3).active()

但呢個動作有時係會換行, 因為 A1:J3 已經用咗嘛
咁下次我會由 A5:J8, 總括就係每次個範圍都唔同,
但起始就定咗係 A 同 J 之間

條 code 應該點寫
有冇巴打幫手教教